【口罩供應】泰國禁口罩、酒精搓手液加價 違者最高7年監禁

因應新型冠狀病毒武漢肺炎疫情擴大，各地民眾搶購口罩、酒精搓手液等衛生用品，繼馬來西亞嚴禁口罩亂加價後，泰國亦出手限制口罩價格。泰國政府正把口罩及酒精搓手液列入價格控制名單，倘收取不合理價格，最高7年監禁或罰款14萬泰銖（約35,073港元）。
泰國商務部長朱林（Jurin Laksanawisit）指，商品及服務價格委員會已批准把口罩及酒精類洗手液列入價格控制名單。

價格控制清單涵蓋了日常必需品，例如食物、消費品、農產品、紙張、石油及藥物。
一旦進入價格控制清單，製造商、分銷商、出口商及進口商都必須將生產成本、銷售價格、生產量、進出口量、庫存以及價格標籤通知內貿部。出口超過500件的產品需要事先獲得當局的批准。

朱林指，將口罩、酒精搓手液納入名單是十分重要的舉動，因為在武漢肺炎爆發後，泰國口罩的需求已從每月的3,000萬片，激增至每月4,000萬至5,000萬片。泰國每月生產約3000萬片口罩。
內貿部總幹事Whithai Phochanakij指，一旦列入價格控制清單，那些被發現圈積或收取不合理價格價格的人士，最高7年監禁或罰款14萬泰銖（約35,073港元）。

他又指，泰國政府可能限制每人每次購買10片口罩，認為此已足夠使用15天。

10片用15日

香港: 限價限購會影響到商家, 呼籲市民早D去排買搶購

係禁加價定禁運
BNS寫禁運

禁乜撚，都無貨

自由市場

Meanwhile in Hong Kong

應該係本土禁加價 同時唔俾出口

底面反黎用
再雙蒸
一個月都得

其實咁做應該會缺貨缺得更嚴重？
然後口罩流哂入黑市？

得閒無野做就簽下名.

10 個口罩捱到一星期都偷笑

14日當返工返10日，其餘時間留係屋企。有口罩都算係咁